---
title:  "REX : 2 ans de prod d'un cluster Hadoop"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "265614417"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Quatre ans de développement d’un projet big data pour une entreprise française.

Du prototype jusqu’à la production, ce retour d'expérience concerne toutes les phases d’un projet big data avec Hadoop.
Vous pourrez découvrir la problématique métier, les choix d’architecture effectués, les outils d'industrialisation mis en place,
mais aussi les vrais problèmes de terrain et les solutions appliquées.

*Marie-Alice Blete est développeuse Java et architecte logiciel chez Thales, elle est spécialisée dans les sujets Big Data.*

*Thomas Donzelle est développeur Java, il pratique les technologies Big Data depuis qu’il a rejoint Thales il y a deux ans*

